\documentclass[12pt, letterpaper]{article}

% ===================== IDIOMA Y CODIFICACIÓN =====================
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{csquotes}
\spanishdecimal{.}

% ===================== FUENTE =====================
\usepackage{mathptmx}

% ===================== MÁRGENES Y PÁGINA =====================
\usepackage[letterpaper, margin=2.5cm]{geometry}

% ===================== INTERLINEADO SENCILLO Y SIN SANGRÍA =====================
\usepackage{setspace}
\singlespacing
\setlength{\parindent}{0pt}      % sin sangría al inicio de párrafo
\setlength{\parskip}{0.5em}      % pequeño espacio entre párrafos (ajustable)

% ===================== TEXTO JUSTIFICADO =====================
% (justificado es el comportamiento por defecto en article, no se requiere paquete extra)

% ===================== OTROS PAQUETES ÚTILES =====================
\usepackage{graphicx}            % imágenes
\usepackage{amsmath, amssymb}    % matemáticas
\usepackage{hyperref}            % enlaces (URL del repositorio, referencias)
\usepackage{titlesec}            % control de formato de subtítulos
\usepackage[
    style=apa,
    backend=biber
]{biblatex}
\addbibresource{referencias.bib}

% ===================== FORMATO DE SUBTÍTULOS =====================
% Negrita, alineados a la izquierda, sin punto final, sin numeración automática
\titleformat{\section}{\bfseries}{}{0pt}{}
\titlespacing*{\section}{0pt}{1em}{0.3em} % espacio antes/después (evita más de 1 línea en blanco)

\titleformat{\subsection}{\bfseries}{}{0pt}{}
\titlespacing*{\subsection}{0pt}{0.8em}{0.2em}

% ===================== CONFIGURACIÓN DE HYPERREF =====================
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=black,
    citecolor=black,
    urlcolor=blue,
    pdftitle={Diseño de encuestas efectivas para la obtención de datos de calidad},
    pdfauthor={Estiven Joel Laferre Guevara}
}

\begin{document}

% ===================== TÍTULO (sin \maketitle, formato manual según normas) =====================
\begin{center}
    {\bfseries\large Diseño de encuestas efectivas para la obtención de datos de calidad} \\[0.5em]
    {\normalsize E.L Laferre Guevara} \\
    {\normalsize 7690-22-2644 Universidad Mariano Gálvez} \\
    {\normalsize Seminario de Tecnologías de la Información} \\
    {\normalsize elaferre1@miumg.edu.gt}
\end{center}

\vspace{1em}

% ===================== RESUMEN =====================
\section*{Resumen}
Escriba aquí el resumen en un único párrafo (150 a 250 palabras). Debe incluir el objetivo
del trabajo, la metodología utilizada (cuando corresponda), los principales resultados
obtenidos y las conclusiones alcanzadas. Se recomienda redactarlo al finalizar el artículo,
ya que debe reflejar el trabajo desarrollado y no únicamente el tema investigado.

% ===================== PALABRAS CLAVE =====================
\noindent\textbf{Palabras clave:} palabra1, palabra2, palabra3, palabra4, palabra5.

% ===================== DESARROLLO DEL TEMA =====================
\section*{Desarrollo del tema}
Desarrolle aquí un análisis crítico y fundamentado del tema asignado, apoyándose en
bibliografía especializada y actualizada \parencite{ejemplo2024}. Recuerde que esta sección
no debe limitarse a resumir el material proporcionado en clase, sino aportar una
interpretación propia sustentada en fuentes académicas, con una extensión mínima
aproximada de una página y media.

\subsection*{Subtema (opcional)}
Puede dividir el desarrollo en subsecciones si el tema lo requiere.

% ===================== OBSERVACIONES Y COMENTARIOS =====================
\section*{Observaciones y comentarios}
Presente aquí observaciones personales derivadas del análisis realizado, discuta los
resultados obtenidos, señale limitaciones, plantee posibles mejoras o sugiera líneas de
investigación relacionadas con el tema. Esta sección no es una continuación del desarrollo,
sino una reflexión crítica.

% ===================== CONCLUSIONES =====================
\section*{Conclusiones}
\begin{enumerate}
    \item Primera conclusión derivada del trabajo desarrollado.
    \item Segunda conclusión derivada del trabajo desarrollado.
    \item Tercera conclusión derivada del trabajo desarrollado.
\end{enumerate}

% ===================== REFERENCIAS =====================
\section*{Referencias}
\printbibliography[heading=none]

\vspace{1em}
\noindent URL del repositorio: \url{https://github.com/usuario/repositorio}

\end{document}